iMac 2011 想升級HDD 去 SSD 夾配件

在下想將屋企部iMac 升級去SSD, 但係上網睇過話唔係淨係swap 個hard drive 再放個SSD 就okay, 我上網research 見到有啲人買一條線係開來check住個hard drive 個溫度, 嗰條線嘅用處係如果個hard driver 行得好熱嘅話, 電腦嘅風扇就會開始強化. 但係如果唔裝呢條線加再換咗ssd 嘅話, 個風扇有機會長期開到100%.

有冇人之前有經驗可以分享下? Thx

風扇可以 software disable